花墟果欄淡鬥淡 海味生意難上難 春茗團年飯訂座劇減 酒樓資金流見底

農曆新年將至，但受反修例風波及市道氣氛影響，相關行業慨嘆未見新希望。旺角花墟花店生意半年來銳跌90%，對前景感悲觀；上環海味店因外地客擔憂局勢而暫緩來港，生意下跌一半；油麻地果欄生果檔面對生意下挫，要減價促銷。學者指市民對經濟前景感到不明朗，擔心短期內難以恢復。立法會議員恐農曆年後結業潮，倡全民派錢刺激消費。

旺角花墟人流大減，經營花店的鄭先生坦言，不看好今年新年市道，取貨量較去年少30%至40%。鄭指半年來的社會衝突令生意下跌超過90%，過去數月已補貼近70萬港元。他慨嘆往年聖誕節已有商戶到花墟選購年花，但今年節日氣氛淡薄，不少商戶都取消布置，部分坦言行家甚至賠訂放棄取貨。

專門種植桃花的花農郭先生表示，以家庭顧客為銷售目標的桃花約佔生意20%，預料有關銷情會受社會氣氛影響而減少，「今年啲桃花都唔會加價，希望幫香港人打吓氣。」

「有啲海外嘅熟客驚人身安全，暫緩咗個行程。」上環永樂街的海味店負責人吳先生表示，過去半年社會衝突連連，連累店舖生意大跌50%。以往新年前擠滿人潮的海味街，近日人流明顯減少，並有至少4間海味店門外貼上「結業清貨」。

位於油麻地果欄的生果檔檔主黃女士亦指果欄人流銳減，最低潮時生意額暴跌50%。黃指為節省成本，只好減少兼職員工的上班時數，又指新年會減少存貨，並調低生果價格吸客，又考慮新年期間停業減開支。

香港中文大學商學院客座教授冼日明表示，社會現時仍瀰漫緊張氣氛，加上市民對本地前景感到不明朗，影響消費心理。冼預料奢侈品及非必需品的跌幅會更為顯著。冼指如政治局勢無大改善，會拖累本港經濟。

批發及零售界立法會議員邵家輝批評，政府的紓困措施杯水車薪，旺區已湧現商舖結業潮，恐情況持續會推高本地失業率。他又希望社會盡快能回復平靜，吸引旅客來港消費，並提議政府向每名合資格市民派發1萬港元現金或消費券，刺激本地消費。

雖然近日局勢稍為平靜，惟市道仍未復甦，往年新年大肆慶祝情景難再，公司春茗與團年飯的訂單大受影響，不少酒樓生意額下跌。有飲食業代表與立法會議員稱業界受重創，促請政府推出救市措施，與業界共度時艱。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200113/bkn-20200113051012923-0113_00822_001.html

「好困難，依家都仲未有訂位，尾禡都過咗。」香港餐務管理協會會長楊位醒指，今年訂座率較去年少一半，他表示有不少公司眼見市道不景，選擇以其他方式代替春茗。「擺一次酒，食飯連抽獎，平均一個人都要800至1000蚊，所以佢哋情願封500蚊現金或者688蚊嘅福袋，唔使勞師動眾。」他指不少酒樓資金流見底，情況嚴峻，未來周末的訂座銷情將會是決定性指標。

飲食業界立法會議員張宇人批評，因今年新年較往年早，業界的創傷有機會被低估。面對連月示威不斷，大量酒樓結業，張指首要是令社會平靜，另希望以退稅、豁免暫繳稅及派發消費券等方式來刺激市民消費意欲，又建議業界與零售業、旅遊業等合作，如推行商場獎賞積分計劃來作招徠。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200113/bkn-20200113045026475-0113_00822_001.html

花墟果欄有TG 不了

想翻生？變黃幫到你

點會啊 文匯大公唔係話藍店好多狗支持架咩

少咗蛇齋餅

前兩句幾好
有無高人幫佢接埋後兩句歌頌下經濟攬炒

沉默大多數呢

條街同商場好旺喎

你問下D黃店生意好左定差左？

有錢都拎去黃店同日本台灣洗啦

施永青話黃圈冇用架喎

花墟果欄淡鬥淡 海味生意難上難 花墟果欄有TG 農曆年後結業潮

執笠未？
快d

錢點洗關你咩事，酒樓就煮垃圾，我鐘意儲錢月餅罐，吹咩

我去外國俾貴d 買花都仲得

貼白粉link, 咩用意?

係咪真架唔好係擾敵之計wo

韓國台灣

海味生意難上難 < -- 平D一定有人買架WOR

幾代人幾十年辛辛苦苦
無理由俾一少撮人攪塌香港喎
咁係咪果幾代人幾十年白過

食左咁多年毒藥，依家毒販都冇貨畀你就賴社會現象，醒下啦垃圾

春銘團年訂座減 酒樓冇錢勢係慘！慘！慘！

花 生果 海味 多謝黑警TG

賺錢又唔見你班撚樣 出黎講

大家做得好

只幫襯黃店

都on9
花墟不知幾撚多人
同上2年都冇分別，又係到唱淡

生意佬悶聲發大財,
有邊年係話生意好架?
今年仲有晒籍口俾佢地添

下
果欄班仆街日日同平時一撚樣咁霸撚住條窩打老道落貨
你而家同我講淡?

太子站原本有祭壇, 好多人應該會去買花, 都係多謝黑警囉, 幫手趕生意

其實12月好多都升返曬 好好生意
佢原意係想人覺得香港比示威搞亂
點知俾連燈仔拎黎打J

目標只有一個 救黃

暫緩非撒回呀 即係仲會黎 咪等下先lo

光復之前一蚊閒錢都唔會洗
大把寶寶需要肋養

有警甴唔敢去

要影大頭 不了

我都覺 感覺上真係多番人
賣新年利是裝飾個啲鋪頭都好多人睇
唔敢話生意點 但都起碼有人流

花墟果欄淡鬥淡，海味生意難上難，春茗酒樓客劇減，藍店紅資陷家剷

恭喜哂
大家堅持只幫襯黃店

農曆新年後就可以經濟洗牌

好心叫呢幾代人檢討下啦屌，
做得好又點會畀一少撮人三兩下收皮。

果欄，黑社會+廢老混合體

真?

旺丁不旺財無意思
就算生意多返少少，都好難上返6月前既水平
更重要係租金，仲係幾個月前咁，幾多個業主肯陪你捱減租？

根本就全部都係劏遊客同大陸人既生意尼
咁政府攪左咁樣一壇大獲野 好難唔受影響既
不過反正佢地又唔敢鬧政府 彩佢都傻既 由佢自生自滅咪得

做本地人生意既邊間受到影響? 有既 受影響變好左lo
睇下燉就知生意幾好市道邊有變差官媒實證生意爆棚

TG生果鮮花迎新春

我都無去好耐，以前一個月去一兩次

我地宣傳多啲減少不必要開支

堅唔堅 唔好tum我開心喎

不俗

不了 藍店等執啦

點撚樣
冬至又話執，執到依家都未撚執得

明明尋日條街勁多人出街shopping辦年貨
說好的經濟攬炒?

一係黨媒一係白粉
中左

老實講 菓欄真係靜咗一排
不過哩排近住過年
又有車厘子同士多啤梨
又耐咗冇放TG
先多返啲人

已經冇望過年份花紅有幾多 希望唔好減就夠

利申做菓欄

失左業既
應該叫林奠派個職位

真, 平時都會去睇下有咩靚野執
每次都多人到阻住條街

順便講一下 菓欄十間有9間都係藍

btw 千祈咪去近住駿發花園/小學 最尾嗰間
幾個大陸仔日日係度叫叫叫
之前仲要屌鳩手足 藍到發黑
好似話招牌都俾人拆9埋抵撚死

個垃圾商會主席早排仲出通告叫人收好啲卡板
唔好俾人攞走(不過應該冇人理)
仲有每年商會飯局總會叫啲民賤聯出席
上年好似係鼠王芬同上年個油麻地區議員

Hooray!

藍到發黑嘅商家發窮惡

我先唔撚信佢地無生意

點解會無儲定錢？唔係好鐘意話啲後生唔儲錢應急？

樓價持續唱好

diu 襟錯負皮

btw 酒樓間間都藍邊有黃

去台灣消費刺激經濟

沉默嘅大多數呢？

花墟多人行到on9，行人路塞到傻啲貨擺晒出嚟同我講無生意？

快撚啲執
香港人根本唔會去上環買海味
你酒樓啲中菜不嬲俾狗食

最後一個字唔押韻

屌你老母臭西

睇到燥

果欄有無黃店可以幫襯？

中哂Tg你幫手食埋佢

派咩錢呀, 解散警隊咪可慳錢之餘刺激消費囉

我就係要呢d

就係要呢d

上環海味店生意跌半

一定係鳩up, 我屋企賣海味都無跌過10%, 係成堆假執笠短租鋪

不嬲做本地客果d生意不知幾好

差條撚，不知幾多人食野同買野，同平時無分別

Push

多謝攬炒之母
sor...依家應該叫台灣民主之母

果欄啲tg都唔知清完未
實有啲人會繼續避

老實講 好難講 我真係見唔到有

我嗰間都唔叫黃店 只不過係有1 2個深黃
老闆原本都係深藍 不過俾我哋吹下啲催淚彈搞到佢冇生意就一半一半咁
會叫我哋出去小心啲

不過講到尾 都唔叫黃店 佢又唔會幫手足又唔會捐錢俾手足
仲有有啲同事仲要係深藍/直頭不問世事咁

早排企多陣都會覺得喉嚨乾
家下叫好啲
睇你買咩啦 壽命短嘅生果會比較好啲囉
因為新鮮運到唔放得耐
多數都要長期冷藏所以唔會有咩影響嘅

不過好多藍店就真 所以大家自己諗真下

有tg 同popo..
不了

請即加入黃色經濟圈，老人終會死去，唯年輕人為社會的未來！

賺足咁多年
區區半年就收皮？
當你2005開始俾支狗落香港
都搵足14年啦下嘩
咁容易執證明你資金不足啦！咁抵撚你地死啦柒碌

唔就腳不了

往年新年都有去果欄買生果
今年無去，廢事幫襯錯藍店

好難架 就算係去街市買 都有好大可能係間接幫襯果欄
就算唔係經果欄 直接同入口商攞 嗰堆9成都藍
只會俾人食多一水
唯有食少啲

酒樓！唔理你係真情定假意，貼文宣，五大訴求缺一不可，馬上懲罰

花墟果欄淡鬥淡，海味生意難上難
藍店門前堪羅雀，黃店繼續排長龍

張宇人批評，因今年新年較往年早

賴地硬

上個禮拜經過西環，
啲海味鋪好多人辦年貨喎

酒樓不知幾好生意

扮慘
樓下酒樓今個禮拜book滿晒

要扮野r著數

大多數去哂邊